<resources>
    <string name="app_name">ВелоСити</string>
    <string name="cycle_service">Вот краткий чек-лист по базе (копируй и сохраняй):\n\n1.    ДАВЛЕНИЕ: Проверяй перед каждым выездом. Рекомендуемые PSI/Bar написаны на боку покрышки. Мягкие шины — это плохой накат и риск проколов.\n\n2.    ТОРМОЗА: Зажми ручки и толкни вел вперед — колеса должны стоять мертво. Если ручка уходит до руля — надо подтягивать.\n\n3.    ЦЕПЬ: Смазывай каждые 100-150 км или после дождя. Капай по одной капле на каждое звено, прокрути педали, а затем ОБЯЗАТЕЛЬНО вытри цепь насухо снаружи тряпкой.\n\n4.    БОЛТЫ: Раз в месяц проверяй, не разболтались ли руль, педали и оси колес.\n\n5.    ЧИСТОТА: Мой вел водой с мылом и щеткой. Не бей струей под давлением (керхером) в упор по втулкам и каретке — это вымывает смазку из подшипников.</string>
    <string name="safe_road">Безопасность на велосипеде — это не только шлем, но и умение быть «предсказуемым» для других. Этот развернутый гайд, который поможет минимизировать риски на дороге и тротуарах.\n\n1. Снаряжение и видимость\n\n    Шлем: Должен сидеть плотно, не съезжать на затылок и не закрывать обзор. Застегивай его так, чтобы под ремешок пролезало максимум два пальца.\n\n    Свет (не обсуждается): Белый фонарь спереди, красный — сзади. Даже если ты планируешь вернуться до заката, планы могут измениться. В сумерках велосипедист без огней превращается в «ниндзя», которого водители замечают слишком поздно.\n\n    Звонок: Нужен для пешеходов на тротуарах. Подавай сигнал заранее и вежливо, а не в последний момент над ухом.\n\n2. Предсказуемость и сигналы\n\nГлавная причина ДТП — внезапность.\n\n    Показывай повороты: Вытянутая в сторону рука — это твой «поворотник». Согнутая в локте рука (вверх) — поворот в противоположную сторону (но лучше просто вытягивать нужную руку).\n\n    Следи за взглядом: Старайся поймать взгляд водителя, который выезжает со двора или собирается повернуть. Если он на тебя не смотрит — значит, он тебя не видит.\n\n    Не виляй: Держи прямую траекторию. Резкие объезды ям могут подставить тебя под колеса обгоняющего автомобиля.\n\n3. Правила «игры» на дороге\n\n    Езди ПО ходу движения: Никогда не катайся против потока машин. Водители не ожидают увидеть кого-то, летящего им в лоб на большой скорости.\n\n    Мертвые зоны: Никогда не притирайся справа к грузовикам и автобусам на перекрестках. Если они начнут поворачивать направо, водитель тебя просто не заметит.\n\n    Дистанция от дверей: Проезжая мимо припаркованных машин, держи дистанцию около 1 метра («зона двери»). Внезапно открытая дверь — одна из самых классических и опасных ловушек.\n\n4. Здравый смысл\n\n    Наушники: Если катаешься с музыкой, оставляй одно ухо свободным или включай режим прозрачности. Слух на дороге важнее зрения — ты услышишь приближающуюся машину раньше, чем увидишь.\n\n    Пешеходные переходы: По закону (и для безопасности) нужно спешиваться. Это дает водителям время среагировать, так как скорость пешехода намного ниже скорости летящего велосипеда.\n\n    Торможение: Всегда используй оба тормоза одновременно. Один передний может отправить тебя через руль, один задний — пустить в занос.</string>
    <string name="cycle_bying">Выбор велосипеда — это не поиск идеальной машины, а поиск компромисса между твоим бюджетом и тем, где ты планируешь кататься. Вот краткий алгоритм, чтобы не закопаться в деталях.\n1. Определись с типом (где будешь ездить?)\n\n    Горный (MTB): Самый универсальный для наших дорог. Широкие покрышки, амортизационная вилка. Идеален для парков, леса и разбитого асфальта.\n\n    Городской / Гибрид: Узкие колеса, часто есть багажник и крылья. Катит легче горного, но боится корней и глубокого песка.\n\n    Шоссейный / Грэвел: Для скорости и больших расстояний. Руль-баран, посадка «головой вперед». Грэвел — это шоссейник на «злых» покрышках для плохих дорог.\n\n2. Подбери размер (Ростовка)\n\nЭто самое важное. Рамы маркируются как одежда: S, M, L, XL.\n\n    Если рама будет велика — затечет спина.\n\n    Если мала — будут болеть колени.\n\n    Лайфхак: Встань над рамой (ноги на земле). Между верхней трубой и пахом должна проходить ладонь (около 5–10 см).\n\n3. На что смотреть в магазине?\n\n    Тормоза: Дисковые (механика или гидравлика) лучше ободных (V-brake), особенно в дождь.\n\n    Переключатели: Shimano или SRAM — это база. Начальные уровни (Tourney, Altus) ок для прогулок, уровни выше (Deore, Apex) — для активной езды.\n\n    Материал рамы: Алюминий — стандарт (легкий и надежный). Сталь — тяжелее, но мягче. Карбон — дорого и профессионально.\n\n4. Бюджет и допы\n\nПомни, что к цене велика сразу прибавляй 10-15% на базу:\n\n    Насос и ремкомплект.\n\n    Задний и передний фонарь.\n\n    Замок (лучше U-образный или цепь).\n\n    Шлем.</string>
    <string name="far_ride">СОВЕТЫ ДЛЯ ДАЛЬНИХ ПОЕЗДОК (50+ км)\n\n    КОМФОРТ: Используй велотрусы с «памперсом», чтобы не натереть кожу. Отрегулируй седло: нога в нижней точке педали должна быть почти прямой. В пути меняй хват руля, чтобы кисти не затекали.\n\n    ПИТАНИЕ И ВОДА: Пей по паре глотков каждые 20 минут, не жди жажды. Ешь легкие углеводы (бананы, батончики, сухофрукты) понемногу каждый час. В воду лучше добавить изотоник или щепотку соли с лимоном.\n\n    ТЕМП: Держи высокий каденс (крути педали часто, но без лишнего усилия). Не пытайся «ломить» на тяжелой передаче — так быстрее забьются мышцы и устанут колени. Делай отдых на 5–10 минут каждый час.\n\n    ЧТО ВЗЯТЬ: Запасная камера, насос, монтажки, мультитул, латки. Обязательно заряженный телефон и пауэрбанк (навигатор быстро садит батарею). В аптечку — пластырь и антисептик.\n\n    ПСИХОЛОГИЯ: Не думай о всей дистанции сразу. Разбей маршрут на отрезки по 10–15 км (например, до следующей заправки или моста). Так доехать морально гораздо легче.</string>
</resources>